---
title : 'முரட்டு மல்லன் ஓட்டம்'
publishedDate: 'Fri Mar 04 2022 13:04:14 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'murattu-mallan-oottam'
thumbnail: '../thumbnails/fighter.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "முரட்டு மல்லன் ஓட்டம்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## முரட்டு மல்லன் ஓட்டம்

ஒரு முறை டில்லியில் இருந்து ஒரு முரட்டு மல்லன் விஜய நகரம் வந்தான். நேரே கிருஷ்ண தேவராயரின் அவைக்கு சென்றான்.

"அரசே! என்னை வெல்லக்  கூடியவர் யாரவது உங்கள்  நாட்டில் இருந்தால் என்னுடன் மற்போர் புரிய அனுப்புங்கள்" என்றான். மல்லனின் பேச்சை கேட்ட கிருஷ்ண தேவராயர் அரண்மனை மல்லர்களிடம் கூறினார். முரட்டு மல்லனின் தோற்றதைப்  பார்த்த அரண்மனை மல்லர்கள்  ஓடி ஒளிந்து கொண்டனர். 

அரண்மனை மல்லர்கள் இப்படி செய்வார்கள் என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் நினைக்கவே இல்லை. எனவே கிருஷ்ண தேவராயருக்கு தெரிய வந்ததும் அவருக்கு கோபம் வந்தது. "இந்த மல்லனை வெள்ளக் கூடியர் ஒருவர் கூட இந்த கிருஷ்ண தேவராயரின் சபையில் இல்லையா? இவனை வெல்பவர் எவர் ஆயினும் அவர்களுக்கு ஆயிரம் பொன் பரிசாக அளிக்கிறேன்" என்று அறிவித்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

கிருஷ்ண தேவராயரின் பேச்சை கேட்டதும் தெனாலி ராமன் தனது ஆசனத்தில் இருந்து எழுந்தான். அவன் என்ன சொல்லப் போகிறான் என்று அனைவரும் ஆவலோடு தெனாலி ராமனையே பார்த்து கொண்டு இருந்தார்கள். 

மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயராய் பார்த்து "அரசே இந்த மல்லனுடன் நான் போரிடுகிறேன்", என்று தெனாலி ராமன் கூறினான். தெனாலி ராமனின் பேச்சு கிருஷ்ண தேவராயருக்கு வியப்பை அளித்தது. தெனாலி ராமன் இப்படி சொல்லுவான் என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரும் எதிர்பார்க்கவே இல்லை. மற்போர் வீரனோ தெனாலி ராமனை ஏற இறங்க அலட்சியத்துடன் பார்த்தான்.

தன்னை அலட்சியத்துடன் பார்த்த மல்லனை பார்த்து தெனாலி ராமன் "மல்யுத்தம் என்பது முரட்டுத் தனமாக சண்டை இடுவது என்று நினைத்துக் கொண்டு இருக்கிறாய் போல் இருக்கிறது. மல்யுத்த சாஸ்திரத்தில் மலை போன்ற பயில்வானையும் மண்ணைக் கவ்வச் செய்யும் வழி முறைகள் பல கூறப்பட்டு உள்ளன. நான் நோஞ்சானைய் இருக்கிறேன் என்று சாதாரணமாக நினைத்து விடாதே என்னை. நான் சீன நாடு வீரன் ஒருவனிடம் இந்தக் கலையைக் கற்றுக் கொண்டு இருக்கிறேன். முடியும் ஆனால் நீயும் அந்த முறைப் படி என்னுடன் மல்யுத்தம் செய்யலாம்", என்று கூறினான்.

இவ்வாறு பேசிய தெனாலி ராமனை மல்யுத்த வீரன் முரட்டு மல்லன் ஒரு வகை குழப்பத்துடன் பார்த்தான். ஏன் என்றால் அவன் என்ன சொல்லுகிறான் என்றே அவனுக்கு விளங்கவே இல்லை. அவன் தன்  மனதுக்குள் "மல்யுத்த சாஸ்திரம் என்கிறான். சீன நாட்டு வீரன் என்கிறான், என்ன செய்ய போகிறான் என்றே தெரிய வில்லையே", என்று நினைத்தான் மல்யுத்த வீரன் முரட்டு மல்லன்.

ஆனால் தன்னிடம் உள்ள குழப்பத்தையும் பயத்தையும் முரட்டு மல்லன் வெளிக்காட்டவே இல்லை. எல்லாம் அறிந்தவனை போல் மல்யுத்தம் செய்ய தெனாலி ராமனிடம் ஒப்புக் கொண்டான்.

முரட்டு மல்லன் எதிரே வந்ததும் தெனாலி ராமன் அவன் எதிரே சென்றான். அவனுடைய காய் விரல்களை மடக்கி முஷ்டி ஆக்கினான். பின்னர் அந்த முஷ்டியினால் தன மார்பில் குத்திக் கொண்டான். அதன் பிறகு தன்னுடைய இரண்டு கைகளையும் விரித்து காண்பித்தான். 

பின்னர் தனது இடது கையின் ஆள்காட்டி விரலால் கழுத்தைச் சுற்றியவாறு தனது வலது கையால் இடுப்பு உயரத்தில் கவிழ்த்துக்  காண்பித்தான்.

அதன் பின்னர் தெனாலி ராமன் அவனுடைய ஒரு காண்பித்து "மல்யுத்த சாஸ்திரத்தில் கூறப்பட்டு உள்ள இந்த சந்தேகங்களுக்கு என்ன பதில்" என்று முரட்டு மல்லனிடம் கேட்டான். தெனாலி ராமன் என்ன செய்கிறான் என்ன சொல்ல வருகிறான் என்பது ஒன்றுமே முரட்டு மல்லனுக்கு விளங்கவே இல்லை கடைசி வரை. இப்போது அவன் மனதில் ஒன்றே ஒன்று தான் ஓடிக் கொண்டு இருந்தது. எப்படி இந்த தெனாலி ராமனிடம் இருந்து தப்பித்து நாம் இங்கு இருந்து செல்வது என்பது மட்டுமே. அவன் யோசித்து கொண்டே இருந்தான்.

முரட்டு மல்லனுக்கு என்ன செய்வது என்றே ஒன்றுமே புரியவில்லை. அவன் மறு நாள் வந்து இதற்கான பதிலை கூறுகிறேன் என்று கூறிச் சென்றான். ஆனால் மறு நாள் அனைவரும் அந்த முரட்டு மல்லனின் வருகைக்காக அரசவையில் காத்துக் கொண்டு இருந்தனர். ஆனால் வெகு நேரம் ஆனா பிறகும் அவன் வரவே இல்லை. 

மறுநாள் வந்து பதில் கூறுவதாக சென்றவன் இரகசியமாக ஒருவரிடமும் சொல்லாமல் ஒருவரும் அறியாமல் டில்லிக்கே சென்று விட்டான். முரட்டு மல்லன் ஓடிப் போய் விட்டான் என்பதை அறிந்து கொண்ட மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர் மிக்க மகிழ்ச்சி  அடைந்தார்.

"ராமா மல்யுத்த சாஸ்திர படி நீ செய்த சந்தேகங்களுக்கு என்ன பொருள்" என்று தெனாலி ராமனிடம் கேட்டார் கிருஷ்ண தேவராயர்.

அதற்கு தெனாலி ராமன் அரசரை பார்த்து, "அரசே! அது ஒன்றும் பிரதானமானது அல்ல. நான் உன்னிடம் மல்யுத்தம் செய்ய நேர்ந்தால் நீ உன் முஷ்டியினால் என் மார்பில் குத்துவார். உன் குத்துப் பட்டதும் இரண்டு கைகளையும் விரித்து கொண்டு நொறுங்கி கீழே விழுந்து நான் இறந்து விடுவேன். அப்படி நான் இறந்து விட்டால் என் மனைவி மக்களை யார் காப்பாற்றுவார்கள் என்பது தான் இதற்குப் பொருள்" என்றான்.

இதைக் கேட்டதும் கிருஷ்ண தேவராயரும் சபையினரும் விழுந்து விழுந்து சிரித்தனர். கிருஷ்ண தேவராயர் தாம் முன்னர் அறிவித்தவாறு தெனாலி ராமனுக்கு ஆயிரம் பொன் பரிசாக அளித்தார்.

## கதையின் நீதி:

எந்த ஒரு சூழ்நிலை ஆயினும் நாம் அந்த சூழ்நிலையில் என்ன நடக்கிறதோ அதை பற்றிய அறிவும் விஷயமும் நமக்கு தெரியாமல் போனாலும் நாம் சமயோசிதமாக சிந்தித்து நாம் அதை வெற்றி கொள்ள வேண்டும். அதை தான் இந்த கதையில் தெனாலி ராமன்  செய்தார்.



